%Dra. Anamim V. Wong.
%Dra. Jehiely Belem H. C.  \& Ing. Rosel Muñoz López

%--------------------------------------------------------------------------------------------
\chapter*{Dedicatoria}
\thispagestyle{empty}
%\pagenumbering{Roman} % para comenzar la numeracion de paginas en numeros romanos

	\begin{flushright}
	\vfill
	\textbf{A NUESTROS PADRES, PROFESORES Y AMIGOS}\\
	\textit{Que nos han apoyado en nuestra trayectoria universitaria, en especial a aquellos\\ que nos abrieron las puertas y compartieron sus conocimientos.}
	\vfill
\end{flushright}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}
\vfill
{\flushright \textbf{Nuestros Padres}\\}

\textit{Por su amor, trabajo y sacrificio en todos estos años, gracias a ustedes hemos logrado llegar hasta aquí y convertirnos en lo que somos. Ha sido un orgullo y privilegio ser sus hijos, son los mejores padres.}
\newline

{\flushright \textbf{Dra. Anamim V. Wong.\\}}

\textit{Asesora de tesis, deseamos reconocer su valiosa guía, trabajo y dedicación permanente y continua al presente trabajo, así como sus sugerencias y observaciones, siempre inteligentes y oportunas.}
\newline

{\flushright \textbf{Dra. Jehiely Belem H. C.  \& Ing. Rosel Muñoz López}\\}

\textit{Por todas sus aportaciones para el desarrollo de este documento, así como reconocer todos los conocimientos que han logrado transmitirnos en las innumerables horas que hemos pasado juntos trabajando en los últimos años, siempre les estaremos agradecidos.}
\newline
\vfill






%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{comment}


\newpage
{\Large \textbf{DEDICATORIA}}
\thispagestyle{empty}
\vspace{2\parsep}


{\flushright \textbf{A NUESTROS PADRES, PROFESORES Y AMIGOS\\} }
\textit{Que nos han apoyado en nuestra trayectoria universitaria, en especial a aquellos que nos abrieron las puertas y compartieron sus conocimientos.}





\vspace{4cm}
{\Large \textbf{AGRADECIMIENTOS}}
\vspace{2\parsep}

{\flushright \textbf{NUESTROS PADRES}\\}

\textit{Por su amor, trabajo y sacrificio en todos estos años, gracias a ustedes hemos logrado llegar hasta aquí y convertirnos en lo que somos. Ha sido un orgullo y privilegio ser sus hijos, son los mejores padres.}
\newline

{\flushright \textbf{NUESTRA ASESORA\\}}

\textit{Asesora de tesis, deseamos reconocer su valiosa guía, trabajo y dedicación permanente y continua al presente trabajo, así como sus sugerencias y observaciones, siempre inteligentes y oportunas.}
\newline

{\flushright \textbf{NUESTROS REVISORES}\\}

\textit{Por todas sus aportaciones para el desarrollo de este documento, así como reconocer todos los conocimientos que han logrado transmitirnos en las innumerables horas que hemos pasado juntos trabajando en los últimos años, siempre les estaremos agradecidos.}
\newline
\end{comment}